「據研究機構評定」

「據研究機構評定」 - 古德明

四月九日，民主佔領運動倡議者戴耀廷等九人獄成；四月十三日，中共駐港辦公室主任王志民出席所謂全民國家安全教育日研討會，對主審法官獎借有加，同時批評民主派說：「香港有極少數人極力『唱衰』香港，但是，據研究機構評定，論人類自由指數，香港排名居全球第二；論法治，也居亞洲第二。」他引述研究機構的報告，卻一不提機構名稱，二不提報告發表日期，未免空洞。謹略舉事實，補其闕遺。

據美國自由之家（Freedom House）今年二月發表的報告，香港自由上只得五十九分，屬「不大自由（partly free）」的城市；臺灣則有九十三分，屬「自由」地區。又據聯合國三月發表的《全球幸福報告》（World Happiness Report），一百五十六個國家及地區之中，香港只排第七十六位，臺灣則排第二十五位。國際民意調查機構蓋洛普（Gallup）去年十二月發表希望指數（Hope Index）年報，更評定香港居全球最悲觀地區第五位。

至於王志民所謂香港有極少數人極力「唱衰」香港，那「極少數」又不知何所據而云。據香港神秘顧客服務協會今年三月公布的全球微笑指數，香港只得五十六分，排全球倒數第四。又據香港大學三月發表的民意調查，市民對前途缺乏信心者超過百分之五十，有信心者只得百分之三十九。四月五日，香港鐵路公司主席馬時亨更說：「香港已由爭氣之都，變成怨氣之都。」王志民是不是說，馬時亨以至超過百分之五十市民，都是「極少數極力『唱衰』香港的人」。這怨氣、悲觀、缺信心、寡微笑、不大自由的城市，不過二十多年前，還是一顆璀璨的東方之珠。

過去二十多年，香港在貪官、富商、土豪、黑幫四合一治下，民主固然略無寸進，民生也日趨凋敝。據英國經濟學人智庫（The Economist Intelligence Unit）今年三月報告，論生活成本，香港與新加坡、巴黎同居全球第一。但是，香港家庭收入中位數不過三十三萬六千港元，新加坡是六十四萬六千八百港元，巴黎是三十四萬五千六百港元；香港小民每星期平均工作超過五十小時，新加坡則不足四十五小時，法國更只有三十五小時。這是「極少數極力『唱衰』香港者」之惡，還是中共治港之德，王志民請試論之。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
Leica廣告必看 (左丁山)

下一則
下一則
密碼「1450」 (李碧華)

丹麥北歐都會低過香港？

丹麥人做乜 ?